9.29及十．一衝突 九被告出庭 揭警逼少年自毆

9.29及十．一衝突
九被告出庭 揭警逼少年自毆

九名涉及反送中示威案件被告昨日出院應訊，全部獲准保釋。資料圖片

【本報訊】十．一前夕與當日，各區不斷現衝突，其間被控暴動及非法集結等罪名的被告，昨日陸續出院應訊，全部獲准保釋。有人被捕時疑遭警方暴力傷及頸椎；另有22歲學生出庭時舉步維艱，要靠步行架助行，全因警方令他盆骨受傷，更在黃大仙警署內遭警員打下體及撼頭埋牆，甚至逼他自己揮拳打自己。有到庭旁聽聲援人士聞言後直斥警察「人渣」，有女士更忍不住哭起來。

西九龍裁判法院昨日共處理九名涉及反送中示威案件、留醫至今才可應訊的被告，包括被控於9月29日在金鐘道一帶參與暴動的文員劉俊謙（24歲）；被控10月1日在龍翔道參與暴動的演員郭小杰（28歲）及五名學生溫梓霖（17歲）、麥浩偉（22歲）、方銘（18歲）、郭姓少女（17歲）及戴珮玲（19歲）；被控在港鐵太子站外襲擊休班警的護理員蔡妙兒（56歲）；以及被控在黃大仙鳳德道一帶非法集結的教學助理羅妙霏（24歲）。

相關新聞：「香港人反抗」口罩衞人權

被捕時傷盆骨 須用步行架

各人毋須答辯，准以1,000元或3,000元現金保釋候查，而控方要求的宵禁或禁足案發現場命令，亦遭裁判官否決。惟眾被告除獲批日子外，不得離港。

案中多名被告均受傷。據悉，被告劉俊謙亦疑因警方拘捕時壓住他，又揮警棍毆打他，導致他傷及頸椎和背脊。而男生麥浩偉出庭時，前臂近手肘位置有包紮，由囚室步出時須彎起腰並使用步行架。

辯方大狀投訴指，警方拘捕麥時使用過份武力，導致他盆骨受傷；而黃大仙警署警員則打他腹部，又把他的頭撞向牆，更有人用水樽攻擊麥的下體，麥更被迫揮拳自己打自己。據了解，麥被延誤多達七小時才獲送院。

另外，司法機構昨日處理本案時，只安排四個記者席分給全港傳媒，其餘約40個座位坐滿公眾人士，另有數十人要在沒有直播設施的庭外大堂守候。
案件編號：WKCC3791、3792、3815、3817、3824/19

上一則
上一則
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴

下一則
下一則
青年控襲警500人聲援

「香港人反抗」口罩衞人權
沙田焚城 五港鐵站被毀
市民下班參戰 黃大仙兩人中橡膠彈
林鄭圖攬炒 香港步向極權
百年惡法 六七曾引用
網民號召今全民蒙面大遊行
緊急法開先例 恐禁TG連登
「先訂立後審議」扮賦權議會
岑敖暉申暫緩令 高院拒絕
陳文敏憂助警方無理拘押
只許警察隱身 百姓捱濫暴
李家超寸記者只關心保護罪犯
建制派聯署傾力護航
Webb狠批：勢嚇窒外資
民權觀察：威脅記者 救護 工作
民間記招聲明：一國兩制崩潰
教局妄下禁令 名校生抗命
三大學停課 樹仁禁學生採訪示威
中大生：凸顯政府無能
警查聖若瑟生 校長挺身理論
學界賽 港超聯急取消
衝衝子執生應對 「要行得更前」
「蒙面發」全黑上街迎惡法
打工仔超市搶糧 全城變相戒嚴
外媒斥惹反效果 毀港聲譽
大馬總理：林鄭應辭職
烏克蘭推惡法不足兩周廢除 英法成效低
港澳辦力挺 台轟走向戒嚴
王丹料港北愛化 軍警長駐
警施酷刑 急救員嘔12小時
邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲
油尖旺200人牽手撐健仔
教師罵「曱甴」300人圍校
警闖校園搜公大生 校長拒回應
港鐵指關站「迫不得已」 設施缺零件維修
健仔准保釋留醫 免警方看管
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴
青年控襲警500人聲援
貼《蘋果》員工私隱 官取網民IP
網傳警二代被打 警速告幼師
首日324人報名戰區選 黃之鋒涂謹申搶閘
黃台仰：中共才是真正敵人
全城反暴政 警槍傷少年蒙面惡法引火自焚